Cydia是iPhone应用商店，先于苹果自己的app store推出。其背后的公司已起诉苹果，称苹果垄断了iOS应用商店市场，在这一过程中违反了反垄断法。 苹果应用商店是非法垄断，竞争对手Cydia在诉讼中称Timothy B. Lee, 2020年12月11日 
 它只是将垄断或企图垄断州与州之间或与外国之间“任何部分的贸易或商业”定为非法。 Facebook和谷歌的反垄断诉讼是对所有企业巨头的警告，而不仅仅是对大型科技公司 
 审查这些投诉的反垄断专家抓住了一些熟悉的问题，这些问题多年来一直困扰着科技公司的反垄断审查，首先是Facebook究竟在垄断哪个市场的不确定性。 政府对脸书的反垄断案件寻找的是马克·扎克伯格的反派克雷格·蒂姆伯格，德鲁·哈维尔，2020年12月10日，华盛顿邮报 
 根据诉讼，谷歌还垄断了在线搜索广告。 司法部称谷歌垄断了搜索。 这是如何。 2020年10月20日，MIT科技评论| 
 这是两代人听任垄断者垄断的结果。 本周来自网络的令人惊叹的科技故事(截止到10月10日 
 首席执行官雷托·维特沃说:“这座金字塔怪兽酒店将垄断这座城市的所有业务。” 无人居住在隐士王国的幽灵酒店|Nina Strochlic | 2014年5月22日|DAILY BEAST 
 因此，唯一的生存之道就是垄断更多的市场，并像康卡斯特-时代华纳有线那样增加用户数量。 为什么康卡斯特可以收购时代华纳有线电视公司? Daniel Gross 2014年2月13日|DAILY BEAST 
 你应该绝望地放弃，因为这是富人成功垄断的又一件事吗? 《为五点预约辩护》|梅根·麦卡德尔| 2012年10月12日|每日野兽 
 然而，从来没有人能够垄断任何周期性搅乱游戏的创新。 在《山寨经济》中，《剽窃他人想法的好处》Kal Raustiala, Christopher Sprigman | 2012年9月8日|DAILY BEAST 
 其中最重要的是决心垄断中国政治权力的中国共产主义寡头政治。 那么我该如何应对中国呢? 大卫·弗拉姆2012年8月22日每日野兽 
 他对两个女孩都很殷勤，她们都没有表现出独占他的社会的欲望。 《坑镇王冠》第二卷(共3卷)|查尔斯·詹姆斯·威尔斯 
 艺术的使命是增加它的储备，而不是希望垄断整个领域。 历史的灯塔之光，第一卷|约翰·洛德 
 官场贵族竭力垄断国家机器。 《新社》walter Rathenau 
 哈利并没有独占崔斯特瑞姆的血统或崔斯特瑞姆的骄傲。 布伦特的崔斯特瑞姆，安东尼·霍普 
 天使和祝福的灵魂不能垄断感激和承认的压力。 女性圣经传记，卷一|弗朗西斯·奥古斯都·考克斯